<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>旧事 on 🧠Brain hole</title>
    <link>https://web.0412.cyou/tags/%E6%97%A7%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 旧事 on 🧠Brain hole</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2023 15:19:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://web.0412.cyou/tags/%E6%97%A7%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>致那个即将要被淡忘的年代—我的爷爷</title>
      <link>https://web.0412.cyou/post/first/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 15:19:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://web.0412.cyou/post/first/</guid>
      <description>未经允许·请勿转载 时间如白驹过隙,一去不返。当我回首过去,那些充满笑声与阳光的日子仿佛还在昨天,却又似乎离我很远很远。前几日休息时去了姐姐家，看到了与爷爷一起的合影，记忆似乎已经开始模糊了。但爷爷的在照片形象中仍然充满慈祥。从小我就在爷爷的身边长大,对爷爷的感情颇深。 $$ 一 $$ 自我有记忆以来,已经过去了二十多年。我清晰地记得小时候，我们家养着一头牛，爷爷常常去河滩里割草喂牛，回家的路要经过一个很陡的坡。每天下午放学回来，我估摸着爷爷快回来的时候就会跑到坡下面去,拉着爷爷的手一起上坡。
那时候还很顽皮，总是拼命地拉爷爷,希望能尽快把他拉上坡。爷爷却总是说:“傻孩子,你看你都累成什么样了。我这双老腿脚都赶不上你步子了，我们慢点。”那时候偶尔也会碰到村里的人，他们总会开玩笑，让我觉得很没面子。不过现在回想起来那都成了我和爷爷在一起最好的时光了。
如今每当路过那坡,那些画面都还清晰地浮现在我的脑海。我牵着爷爷的手,一步一步上坡的身影,成了我最难忘的记忆之一。他老人家在世,给予了我生活上无忧无虑,给了我所有的溺爱与体贴。 $$ 二 $$ 爷爷住的窑洞深邃幽暗，在我小时候常常与他共同居住。每当我进入窑洞的深处，总会被一种莫名的恐惧感所笼罩，或许是窑洞深邃带来的阴凉让我感到不安。窑洞的最里面是用来存放牛饲料和麦秆的地方，爷爷割完草回来会堆放在那里，晚上再和父亲一起将割来的草捆铡成沫子。稍往前放着一些木料，中间是一堵简易的土坯墙，父亲告诉我那些木料是用来做一个坚固大木门的（然而我们搬迁时，那些木料再也没有被用到，别人拿走了一部分，现在只剩下很少的一部分堆在后院的角落）。
再往前就是爷爷的柜子和桌子，这段记忆至今犹新，那可是他老人家的&amp;quot;保险柜&amp;quot;，每隔几日，爷爷都会从中取出一些食物给我，有糕点和一些糖果。
爷爷的炕是靠着门的，上面有个窗户，通常用塑料纸遮挡着。我很小的时候，早上家里人都去地里干活，门自然是锁着的，而我就会从那个窗户爬出去，踩在鸡窝上，悄悄地离开窑洞，很怕被村里人的看见，因为家里人怕给小偷引路（我至今也不是很明白）。 $$ 三 $$ 16年，我辞掉工作，当时我只有20岁，怀揣着与朋友一起创业的梦想。然而，我们对创业的成本和代价低估了，只是出于冲动和热情。有一天，舅舅给我打来电话，询问我今天是否回家，我心中猛地一惊，我意识到爷爷已经离世了。一片空白笼罩着我的思绪，我深深后悔没有能够见到他的最后一面。最后一次见他是陪他去医院里看病，那时候爷爷已经瘦弱不堪，食量微薄，晚上睡觉父亲也是在旁陪着，他曾多次摔倒，而那几天他竟然还记得我，告诉我他听到有人在呼唤他。
爷爷的离去相对来说平和安详，从生病到离世只经历了两三个月。然而，他唯一牵挂的是我的婚姻。回想起这段往事，我深感懊悔和内疚，至今未能实现他最后的心愿。爷爷的离世让我深刻认识到，关爱和陪伴亲人是生活中最重要的事情，珍惜每一次相聚的机会。
如今，虽然爷爷已经离开五年之久，但他对我的影响从未消失，更是一生中无法磨灭的倾慕与追求。爷爷教会了我勇敢面对生活的困难，坚持追求自己的梦想。他的慈祥和关爱，永远铭刻在我心中。我将永远怀念爷爷给予我的爱与智慧，将其深深珍藏在心底。无论距离有多远，他永远都是我人生中最温暖的回忆。
注释： ①2005年与爷爷/大伯/大妈/堂哥/嫂子/姐姐/侄子/侄女的合影。 ②爷爷与我还有姐姐也拍过一张合影，这张合影是表姐（姑姑的女儿）拍的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
